\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{polski}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{units}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\setmainfont{Lato Regular}

\setlength\parindent{0pt}
\setlength\parskip{\medskipamount}

\titleformat{\section}
  {\pagebreak[3]\normalfont\Large\bfseries}
  {\thesection}
  {.5em}
  {\MakeUppercase}

\makeatletter
\newcounter{article}
\newcounter{subarticle}[article]
\newcounter{par}[subarticle]

\renewcommand\thesection{\@Roman\c@section}
\renewcommand\thearticle{\@arabic\c@article\@alph\c@subarticle}
\renewcommand\thepar{\S{}~\@arabic\c@par}

\newcommand\article@nostar[1]{
    \pagebreak[2]
    \refstepcounter{article}
    \begin{center}
        \textbf{Art.~\thearticle}
    \end{center}
}
\newcommand\article@star[1]{
    \pagebreak[2]
    \refstepcounter{subarticle}
    \begin{center}
        \textbf{Art.~\thearticle}
    \end{center}
}
\newcommand\article[1][\empty]{
    \@ifstar{\article@star{#1}}{\article@nostar{#1}}
}

\newcommand\p[1][\empty]{\refstepcounter{par}\par\thepar~}

\renewcommand\labelenumii{\alph{enumii}.}
\makeatother

\author{}
\title{Statut Klubu Fantastyki ,,Druga Era''}
\date{6 grudnia 2017}

\begin{document}
\maketitle

Uznając fantastykę za integralną cześć kultury, w trosce o spokojny i~prawidłowy rozwój Klubu Fantastyki ,,Druga Era'', świadomi niedoskonałości natury ludzkiej niniejszym poniższy statut uroczyście uchwalamy.

\section{Przepisy ogólne}

\article
Stowarzyszenie Klub Fantastyki ,,Druga Era'' (dalej ,,Klub'') zrzesza ludzi, którzy uznają fantastykę za~wzbogacającą ich życie cześć kultury.

\article \label{art:definicja}
\p \label{p:fantastyka}
    Każda uznana przez członków Klubu Fantastyki ,,Druga Era'' forma fantastyki jest traktowana jednakowo.
\p
    Nie~uznane za fantastykę dziedziny kultury winny być traktowane z~szacunkiem.

\article
Siedzibą Klubu jest Poznań.

\article
Terenem działania Klubu jest terytorium Rzeczpospolitej Polskiej.

\article
Podstawą działania Klubu są:
    \begin{enumerate}
        \item
            Statut,
        \item
            uchwały władz Klubu,
    \end{enumerate}
w~ramach obowiązującego w RP prawa.

\article
Klub posługuje~się emblematem, którego wzór znajduje~się w~załączniku do~Statutu.

% ------------------------------------------------------------------------------

\section{Cele Klubu i~sposoby ich realizacji}

\article
Celem Klubu jest rozwijanie i~pogłębianie zainteresowań członków oraz propagowanie wśród ogółu społeczności fantastyki we wszelkich jej odmianach – literackiej, gier, filmowej, komiksu i~innych podejmując działania z zakresu kultury, sztuki oraz promocji i~organizacji wolontariatu.

\article
\p
    Klub realizuje swoje cele poprzez:
    \begin{enumerate}
        \item
            organizowanie lokalnych i~ogólnopolskich festiwali miłośników fantastyki, zwanych dalej ,,konwentami'',
        \item
            organizowanie prelekcji, dyskusji, konkursów i~spotkań autorskich,
        \item
            wydawanie tematycznych czasopism, biuletynów i~informatorów,
        \item
            organizowanie przeglądów filmowych, wystaw i~wernisaży,
        \item
            wspieranie i~promowanie artystycznej działalności członków Klubu,
        \item
            prowadzenie biblioteki klubowej,
        \item
            działalność edukacyjną i~informacyjną w mediach,
        \item
            organizowanie spotkań i~wyjazdów integracyjnych członków i~sympatyków Klubu,
        \item
            wspieranie indywidualnego uczestnictwa członków Klubu w~przedsięwzięciach w powyższym zakresie realizowanych przez inne niż Klub podmioty,
        \item
            współpraca z~organizacjami o~pokrewnych celach i~sposobach ich realizacji.
    \end{enumerate}

\article
Podstawową formą działania Klubu~są cotygodniowe, otwarte dla~publiczności spotkania.

% ------------------------------------------------------------------------------

\section{Członkowie Klubu}

\article
Członkiem Klubu może zostać każdy miłośnik fantastyki, który popiera cele Klubu oraz deklaruje i~daje rękojmię czynnego uczestnictwa w~realizacji tych celów.

\article \label{art:przyjęcie}
\p
    O~przyjęciu w poczet członków Klubu decyduje Zarząd drogą uchwały.
\p
    Warunkami uzyskania członkostwa~są:
    \begin{enumerate}
        \item
            posiadanie przez co~najmniej 6~miesięcy statusu sympatyka, o~którym mowa w~art.~\ref{art:sympatyk},
        \item
            wykazanie aktywności w~realizowaniu celów Klubu w~szczególności przez:
            \begin{enumerate}
                \item
                    czynny udział w~organizacji konwentu,
                \item
                    publikację własnej twórczości na~łamach pisma klubowego,
                \item
                    przygotowanie prelekcji,
                \item
                    zorganizowanie spotkania integracyjnego dla wszystkich członków i~sympatyków Klubu, co~jednak nie~może stanowić wyłącznej przesłanki przyznania członkostwa.
            \end{enumerate}
        \item
            utożsamianie~się z~wizją klubu, pomaganie w realizacji misji i~kierowanie się wartościami klubu.
    \end{enumerate}
\p
    Wniosek o~nadanie statusu członka składa osoba zainteresowana lub~inny członek Klubu drogą elektroniczną bądź pisemnie do~Zarządu Klubu.
\p
    Wniosek o~nadanie statusu członka musi zostać podparty rekomendacjami co~najmniej 5~członków Klubu.
    Rekomendacje mogą zostać złożone drogą elektroniczną bądź pisemnie do~Zarządu Klubu.
\p \label{p:głosowanie}
    Zarząd zobowiązany jest poddać wniosek o nadanie statusu członka pod głosowanie w~przeciągu maksymalnie 3~miesięcy od~daty jego wniesienia.
\p \label{p:odwołanie}
    W~terminie do 14 dni od~ogłoszenia przez Zarząd uchwały w sprawie nadania członkostwa, grupa co~najmniej 5~członków Klubu, Komisja Rewizyjna lub~Sąd Koleżeński mogą złożyć do~Zarządu drogą pisemną lub~elektroniczną odwołanie od~uchwały Zarządu w~sprawie nadania członkostwa.
    W~razie złożenia odwołania, Zarząd zwołuje Zebranie Klubu nie~później niż w~terminie 3~miesięcy od~daty podjęcia uchwały Zarządu w~sprawie nadania członkostwa.
    Złożenie odwołania zawiesza skuteczność uchwały Zarządu do~czasu podjęcia uchwały Zebrania w~sprawie rozpatrzenia odwołania.
    Zebranie może w~głosowaniu tajnym zwykłą większością głosów uchylić lub~zmienić uchwałę Zarządu.
\p \label{p:potwierdzenie}
    W~przypadku niezłożenia odwołania od~uchwały Zarządu w~terminie bądź~nieuchylenia~jej w~drodze głosowania na~Zebraniu staje~się ona skuteczna.

\article \label{art:członkostwo}
\p \label{p:uprawnienia}
    Członek posiada:
    \begin{enumerate}
        \item \label{ust:głosowanie}
            czynne i~bierne prawo wyborcze do~władz Klubu,
        \item
            prawo uczestniczenia we~wszystkich przedsięwzięciach Klubu, w~tym w~inicjatywach skierowanych wyłącznie do~członków Klubu,
        \item
            prawo zgłaszania wniosków i~zapytań do władz Klubu we wszystkich sprawach dotyczących Klubu,
        \item
            prawo korzystania z~biblioteki klubowej,
        \item \label{ust:dofinansowanie}
            prawo korzystania z~dofinansowania wyjazdów konwentowych w~ramach statutowej działalności stosownie do~możliwości finansowych Klubu,
        \item
            prawo do~korzystania ze~zniżek na~towary i~usługi partnerów Klubu,
        \item
            prawo do~wystąpienia do~Zarządu z~wnioskiem o~wsparcie (finansowe bądź rzeczowe) inicjatyw realizowanych w~ramach działalności Klubu.
    \end{enumerate}
\p \label{p:obowiązki}
    Członek ma~obowiązek:
    \begin{enumerate}
        \item \label{ust:aktywność}
            brać czynny udział w~działalności Klubu,
        \item
            przestrzegać postanowień Statutu i~innych postanowień władz Klubu,
        \item
            dbać o~dobre imię Klubu oraz popularyzować jego idee,
        \item \label{ust:składki}
            regularnie płacić miesięczne składki członkowskie.
    \end{enumerate}

\article \label{art:utrata-członkostwa}
\p \label{p:utrata-członkostwa}
    Utrata członkostwa Klubu następuje w~przypadku:
    \begin{enumerate}
        \item \label{ust:śmierć}
            śmierci,
        \item \label{ust:ubezwłasnowolnienie}
            całkowitego ubezwłasnowolnienia,
        \item \label{ust:rezygnacja}
            złożenia na~ręce członka Zarządu oświadczenia o~rezygnacji z~Członkostwa na piśmie lub drogą elektroniczną,
        \item
            przesunięcie do~statusu sympatyka,
        \item
            przesunięcie do~statusu członka–seniora,
        \item \label{ust:niepłacenie-składek}
            usunięcia na~skutek niepłacenia składek,
        \item \label{ust:dyscyplinarne}
            usunięcia dyscyplinarnego.
    \end{enumerate}
\p
    przesunięcie z~grona członków do~grona sympatyków następuje w~przypadku:
    \begin{enumerate}
        \item
            braku obecności na~trzech kolejnych Zebraniach członków Klubu.
            Zaistnienie tego faktu stwierdza Prezes, informując zainteresowanego.
        \item
            na~pisemną prośbę członka.
    \end{enumerate}
\p
    przesunięcie z~grona członków do~grona członków–seniorów następuje w~drodze uchwały Zarządu Klubu:
    \begin{enumerate}
        \item
            na~wniosek zainteresowanego członka w~razie niemożliwości kontynuowania aktywnej działalności na~rzecz Klubu,
        \item
            z~inicjatywy Zarządu, w~przypadku całkowitej bezczynności na~rzecz Klubu utrzymującej~się co~najmniej przez 12~ostatnich miesięcy.
            Od~uchwały Zarządu w~sprawie przesunięcia na~członka-seniora zainteresowanemu w~terminie 14~dni od~zawiadomienia~go o~uchwale przysługuje odwołanie do~Komisji Rewizyjnej.
            W~terminie 30~dni od~wniesienia odwołania Komisja Rewizyjna podejmuje zwykłą większością głosów uchwałę o~podtrzymaniu lub~uchyleniu uchwały Zarządu.
            Przed upływem terminu na~wniesienie odwołania, a~w~razie jego wniesienia – do~dnia jego rozpoznania przez Komisję Rewizyjną, uchwała Zarządu nie~wywołuje skutków.
    \end{enumerate}
\p \label{p:składki-przypomnienie}
    Członka zalegającego ze~składkami za~okres 6~miesięcy Skarbnik wzywa do~zapłaty zaległych składek listem wysłanym za~pośrednictwem poczty elektronicznej.
    Po~dwóch tygodniach od~daty wysłania wezwania, w~razie niezapłacenia, Skarbnik przedstawia na~najbliższym Zebraniu członków Klubu wniosek o~wykreślenie zalegającego z~listy członków.
    Zebranie podejmuje decyzję w~tej sprawie zwykłą większością głosów w~głosowaniu tajnym.
\p \label{p:usunięcie-dyscyplinarne}
    Decyzję w~sprawie dyscyplinarnego pozbawienia członkostwa podejmuje Zebranie w~głosowaniu tajnym większością \nicefrac{2}{3}~głosów, na~wniosek Zarządu, Sądu Koleżeńskiego bądź~10~członków.
    Po~otrzymaniu takiego wniosku Zarząd ma~obowiązek zawiadomienia o~zebraniu w~ciągu 30 dni.
    Dyscyplinarne pozbawienie członkostwa może nastąpić w~przypadku:
    \begin{enumerate}
        \item
            prowadzenia działalności sprzecznej ze~statutem lub~innymi uchwałami władz Klubu,
        \item
            naruszanie dobrego imienia Klubu,
        \item
            długotrwały brak wywiązywania~się z~przyjętych wobec Klubu zobowiązań,
        \item
            trzykrotne zastosowanie wobec członka procedury określonej w~\ref{p:składki-przypomnienie},
        \item
            sprzeniewierzenie mienia Klubu,
        \item
            inne prowadzenie działalności na~szkodę Klubu, w~szczególności poprzez:
            \begin{enumerate}
                \item
                    świadome zakłócanie przebiegu spotkań,
                \item
                    \textit{wykreślone}
                \item
                    inne powtarzające~się zachowania destabilizujące działalność Klubu.
            \end{enumerate}
        \item
            prawomocnego skazania za~przestępstwo umyślne
    \end{enumerate}
\p
    Przez okres wakacyjny, tj.~od~pierwszego lipca do~trzydziestego września każdego roku, \ref{p:utrata-członkostwa} pkt.~\ref{ust:niepłacenie-składek} nie~stosuje się.

% ------------------------------------------------------------------------------

\section{Członkowie – seniorzy i~sympatycy Klubu}

\article
\p
    Członkami–seniorami mogą zostać zasłużeni dla~Klubu członkowie po~zakończeniu aktywnej działalności na~rzecz Klubu na~swój wniosek za~zgodą Zarządu.
\p
    Członek–senior ma~prawo, w~razie wznowienia aktywnej działalności na~rzecz Klubu, złożyć do~Zarządu wniosek o~przesunięcia na~członka.
    Zarząd rozpatruje taki wniosek w~terminie 30~dni.
\p
    Przy procedurze przesuwania członka-seniora na~członka stosuje~się analogicznie przepisy art.~\ref{art:przyjęcie} \ref{p:głosowanie}, \ref{p:odwołanie} i~\ref{p:potwierdzenie} niniejszego Statutu.

\article
Członkowie–seniorzy posiadają wszystkie prawa i obowiązki członków z wyjątkiem określonych w art.~\ref{art:członkostwo} \ref{p:uprawnienia} pkt.~\ref{ust:głosowanie} i \ref{p:obowiązki} pkt.~\ref{ust:aktywność}, \ref{ust:składki}.
Art.~\ref{art:członkostwo} \ref{p:uprawnienia} pkt.~\ref{ust:dofinansowanie} stosuje~się odpowiednio w~związku z~art.~\ref{art:sympatyk-prawa} pkt.~\ref{ust:sympatyk-dofinansowanie}.

\article
Do~członków-seniorów stosuje~się odpowiednio postanowienia art.~\ref{art:utrata-członkostwa} \ref{p:utrata-członkostwa} pkt.~\ref{ust:śmierć}, \ref{ust:ubezwłasnowolnienie}, \ref{ust:rezygnacja}, \ref{ust:dyscyplinarne}.

\article
Sympatykiem może zostać każdy miłośnik fantastyki, który popiera cele Klubu.

\article \label{art:sympatyk}
\p
    O~przyznaniu statusu sympatyka decyduje wpis na~listę sympatyków.
\p
    Wpisu na~listę sympatyków dokonuje Prezes Klubu lub~wyznaczona przez niego osoba na~wniosek osoby zainteresowanej.
    Lista sympatyków jest prowadzona w~formie elektronicznej.

\article \label{art:sympatyk-prawa}
Sympatyk ma~prawa i~obowiązki równe z~członkiem Klubu z~następującymi zastrzeżeniami:
    \begin{enumerate}
        \item \label{ust:sympatyk-dofinansowanie}
            Dofinansowanie wyjazdów konwentowych sympatyka może być przyznane w~wysokości ograniczonej stosownie do możliwości finansowych Klubu.
            Decyzję w~sprawie dofinansowania dla~sympatyka podejmuje Prezes w~porozumieniu ze~Skarbnikiem Klubu.
            Od~decyzji nie~przysługuje odwołanie.
        \item
            Sympatyk nie~płaci składek.
        \item
            Sympatyk nie~posiada prawa głosu na~Zebraniu członków Klubu.
        \item
            Korzystanie z~biblioteki klubowej przez sympatyka może nastąpić tylko z~rekomendacji członka, który przejmuje tym~samym odpowiedzialność wobec Klubu za~wypożyczone książki.
    \end{enumerate}

\article
Utrata statusu sympatyka następuje:
    \begin{enumerate}
        \item
            W~drodze decyzji Zarządu podjętej na~skutek braku aktywnej działalności sympatyka w~Klubie.
        \item
            W~drodze dyscyplinarnej, zgodnie z~odpowiednio stosowanym art.~\ref{art:członkostwo} \ref{p:usunięcie-dyscyplinarne}, przy czym wymagana jest~tu zwykła większość głosów.
    \end{enumerate}

% ------------------------------------------------------------------------------

\section{Władze Klubu}

\article \label{art:władze-klubu}
\p
    Władzami Klubu są:
    \begin{enumerate}
        \item
            Walne Zebranie członków Klubu, zwane dalej ,,Zebraniem'',
        \item
            Zarząd Klubu, zwany dalej ,,Zarządem'',
        \item
            Sąd Koleżeński,
        \item
            Komisja Rewizyjna.
    \end{enumerate}
\p
    Zabrania~się łączenia funkcji w~Komisji Rewizyjnej, Sądzie Koleżeńskim i~Zarządzie.
\p
    W~skład Władz Klubu mogą wchodzić tylko jego członkowie.
\p
    Członkowie władz klubu nie~pobierają wynagrodzenia z~tytułu pełnionych funkcji.
    Członkowie władz Klubu mogą otrzymać zwrot uzasadnionych i~udokumentowanych kosztów związanych z~pełnieniem funkcji.
\p \label{p:władze-klubu:wyrok}
    W~skład Zarządu, Sądu Koleżeńskiego i~Komisji Rewizyjnej nie~mogą wchodzić osoby skazane prawomocnym wyrokiem za~przestępstwo umyślne ścigane z~oskarżenia publicznego lub~przestępstwo skarbowe.
\p \label{p:władze-klubu:relacje}
    Członkowie Komisji Rewizyjnej nie~mogą pozostawać z~członkami Zarządu w~stosunku pokrewieństwa, powinowactwa lub~podległości z~tytułu zatrudnienia.
\p
    Członkami Zarządu, Komisji Rewizyjnej i~Sądu Koleżeńskiego nie~mogą być osoby, wobec których Sąd Koleżeński, po~przeprowadzeniu postępowania w~trybie określonym w~Regulaminie Sądu Koleżeńskiego, orzekł taki zakaz.
\p
    Po wyborze do władz klubu:
    \begin{itemize}
        \item
            członkowie Komisji Rewizyjnej składają pisemne oświadczenia dotyczące braku przeciwwskazań dotyczących pełnienia funkcji wynikających z \ref{p:władze-klubu:wyrok} i~\ref{p:władze-klubu:relacje}.
        \item
            członkowie Zarządu i~Sądu Koleżeńskiego składają pisemne oświadczenia dotyczące braku przeciwwskazań dotyczących pełnienia funkcji wynikających z~\ref{p:władze-klubu:wyrok}.
    \end{itemize}

\article
\p
    Zebranie jest najwyższą władzą Klubu.
\p
    Do kompetencji Zebrania należą:
    \begin{enumerate}
        \item
            określanie kierunków działania Klubu,
        \item
            rozpatrywanie i~zatwierdzanie sprawozdań z~działalności Komisji Rewizyjnej, Sądu Koleżeńskiego i~Zarządu,
        \item
            powoływanie i~odwoływanie Prezesa Klubu,
        \item
            powoływanie członków Komisji Rewizyjnej i~Sądu Koleżeńskiego,
        \item
            uchwalanie zmian Statutu Klubu,
        \item
            zatwierdzanie budżetu Klubu,
        \item
            określanie wysokości składki członkowskiej.
        \item
            ustalanie, co Klub uznaje za fantastykę.
            Przy podejmowaniu uchwał w~tej sprawie Zebranie uwzględnia:
            \begin{enumerate}
                \item
                    definicje słownikowe słowa ,,fantastyka'' w~kontekście art.~\ref{art:definicja} \ref{p:fantastyka},
                \item
                    zdania członków i~członków – seniorów wyrażone w~dyskusji,
                \item
                    opinię Zarządu.
            \end{enumerate}
        \item
            podjęcie uchwały o~rozwiązaniu Klubu.
    \end{enumerate}
\p
    Zebranie podejmuje decyzje zwykłą większością głosów, o~ile statut nie~stanowi inaczej.

\article
\p
    \begin{enumerate}
        \item
            Zebrania zwołuje Zarząd z~inicjatywy własnej lub~na~wniosek Komisji Rewizyjnej, Sądu Koleżeńskiego lub~10~członków Klubu.
            Wniosek do~Zarządu powinien zawierać proponowany porządek obrad.
            Zwołania dokonuje się pocztą elektroniczną na przynajmniej 14~dni przed terminem Zebrania.
            Zwołując Zebranie Zarząd informuje o~miejscu, czasie i~porządku obrad.
            Po~wpływie wniosku o~zwołanie zebrania Zarząd ma~obowiązek zawiadomić o~nim nie~później niż w~ciągu 30~dni.
        \item
            Członkowie klubu mają prawo wnioskować o~uzupełnienie porządku obrad o~dodatkowe uchwały, proponując ich treść na~10~dni przed terminem zebrania.
            Zarząd niezwłocznie przesyła projekt dodatkowej uchwały.
            Wniosek musi~być złożony przez co~najmniej 5-ciu członków klubu.
    \end{enumerate}
\p
    Zebrania odbywają~się w~miejscu cotygodniowych spotkań Klubu lub~innym miejscu wyznaczonym przez Zarząd.
\p
    Zebranie ma~zdolność podejmowania ważnych uchwał, jeżeli uczestniczy w~nim przynajmniej połowa ogólnej liczby członków.
\p
    Członek może uczestniczyć w~Zebraniu za~pośrednictwem ustanowionego na~piśmie pełnomocnika.
    Prezes Klubu bądź osoba przez niego wyznaczona.
\p
    Z~Zebrań sporządza~się protokół zawierający przynajmniej wymienienie obecnych, stwierdzenie ważności odbywanego Zebrania i~wymieniający treść powziętych uchwał.
    Protokół podpisuje Przewodniczący Zebrania i~obrany przez Zebranie Sekretarz.

\article
\p
    Zarząd jest władzą wykonawczą Klubu.
\p
    Do~kompetencji Zarządu należą:
    \begin{enumerate}
        \item
            kierowanie, koordynowanie i kontrolowanie bieżących prac Klubu i~współpracą z innymi organizacjami,
        \item
            określanie szczegółowego programu działania Klubu,
        \item
            reprezentowanie Klubu na zewnątrz,
        \item
            wykonywanie uchwał Zebrania,
        \item
            prowadzenie gospodarki finansowej Klubu włącznie z przedstawianiem projektu budżetu,
        \item
            inne sprawy mieszczące się w granicach zwykłego zarządu.
    \end{enumerate}
\p
    Swoje decyzje Zarząd podejmuje zwykłą większością głosów.
    W~przypadku remisu, głos Prezesa Zarządu jest decydujący.
\p
    Do~reprezentowania Klubu w~sprawach sądowych i~pozasądowych upoważnionych jest dwóch członków Zarządu działających łącznie.
\p
    Zobowiązania majątkowe w~imieniu Klubu może zaciągać 2~członków Zarządu działających łącznie lub~osoba/osoby upoważnione przez Zarząd działające w~ramach ograniczeń wynikających z~uchwały budżetowej oraz uchwał Zarządu.
\p
    Zarząd spotyka~się na~zebraniach co~najmniej raz w~miesiącu.
    Zebranie Zarządu zwołuje Prezes Klubu drogą elektroniczną przynajmniej 7~dni przed terminem.
\p
    Zarząd zobowiązany jest informować członków Klubu o~treści podjętych uchwał Zarządu drogą elektroniczną w~terminie do 14~dni od~ich~uchwalenia.

\article
W~skład Zarządu wchodzą:
    \begin{enumerate}
        \item
            Prezes Klubu,
        \item
            co~najmniej jeden Wiceprezes,
        \item
            Skarbnik.
    \end{enumerate}

\article \label{art:prezes}
\p \label{p:wybór-prezesa}
    Prezesa Klubu powołuje zwykłą większością głosów w~głosowaniu tajnym Zebranie członków.
\p \label{p:wybór-prezesa:termin}
    Wybory Prezesa muszą nastąpić w~listopadzie lub~grudniu każdego roku.
    W~przypadku braku wyboru Prezesa w~tym terminie, dotychczasowy Prezes ma~obowiązek zwołania w~tym celu Zebrania w~najbliższym możliwym terminie.
\p
    Kadencja Prezesa i~Zarządu trwa jeden~rok kalendarzowy i~rozpoczyna~się pierwszego stycznia.

\article \label{art:zarząd:reszta:wybór}
Pozostałych członków Zarządu na~wniosek Prezesa powołuje w~głosowaniu tajnym Zebranie członków zwykłą większością głosów.

\article
Prezes ma~prawo zawiesić w~czynnościach członka Zarządu.
Decyzję o~zawieszeniu zatwierdza najbliższe Zebranie.

\article
\p
    Zebranie może w~każdym czasie odwołać członków Zarządu z~zajmowanego stanowiska.
\p
    Odwołanie Członka Zarządu następuje większością \nicefrac{2}{3}~głosów na~wniosek co~najmniej dziesięciu członków, Sądu Koleżeńskiego lub~Komisji Rewizyjnej.

\article*
\p
    Sąd Koleżeński w~składzie co~najmniej pięciu członków wybierany jest w~głosowaniu tajnym w~terminie wyborów Prezesa określonym w~art.~\ref{art:prezes} \ref{p:wybór-prezesa}.
\p
    Członek Sądu Koleżeńskiego musi zostać wybrany bezwzględną większością głosów.
    W~przypadku braku wyboru Sądu Koleżeńskiego w~tym terminie, Zarząd ma~obowiązek zwołania w~tym celu Zebrania w~najbliższym możliwym terminie.
\p
    Kadencja Sądu Koleżeńskiego trwa jeden rok kalendarzowy i~rozpoczyna się pierwszego stycznia.
    Nie~można odwołać członka Sądu Koleżeńskiego w~trakcie trwania kadencji.
\p
    Członkowie Sądu Koleżeńskiego wybierają ze~swego grona Przewodniczącego, który kieruje pracami Sądu.
\p
    Do~kompetencji Sądu Koleżeńskiego należy rozstrzyganie sporów między członkami Stowarzyszenia, władzami Stowarzyszenia oraz~członkami a~władzami powstałych w~związku z~działalnością Stowarzyszenia.
    Sąd Koleżeński rozpoznaje spory wyłącznie na~wniosek skarżącego.
\p
    Sąd Koleżeński podejmuje uchwały zwykłą większością głosów.
    W~przypadku równej ilości głosów~za i~przeciw, decyduje głos Przewodniczącego Sądu.
\p
    Od~rozstrzygnięcia Sądu Koleżeńskiego stronom przysługuje odwołanie do~Zebrania.
\p
    Regulamin Sądu Koleżeńskiego uchwala Zebranie.
\p
    W~swoim rozstrzygnięciu Sąd Koleżeński może stosować następujące sankcje:
    \begin{enumerate}
        \item
            zobowiązanie do~przeproszenia strony przeciwnej,
        \item
            zobowiązanie obu stron do~przeproszenia~się nawzajem,
        \item
            opublikowanie przeprosin na~liście e-mailowej Stowarzyszenia lub~ich ogłoszenie w~trakcie Zebrania,
        \item
            zakaz sprawowania funkcji w~Zarządzie, Komisji Rewizyjnej i~Sądzie Koleżeńskim na~okres do~2~lat,
        \item
            skierowanie wniosku o~podjęcie przez Zebranie uchwały o~dyscyplinarnym pozbawieniu członkostwa członka będącego stroną postępowania;
            rozpoznanie wniosku jest obligatoryjne i~następuje na~najbliższym Zebraniu, o~którym Zarząd ma~obowiązek zawiadomić nie~później niż 30 dni od skierowania takiego wniosku,
        \item
            skierowanie wniosku o~podjęcie przez Zebranie uchwały o~odwołaniu członka Zarządu lub~Komisji Rewizyjnej będącego stroną postępowania ze~stanowiska;
            rozpoznanie wniosku jest obligatoryjne i~następuje na~najbliższym Zebraniu o~którym Zarząd ma~obowiązek zawiadomić nie~później niż 30~dni od~skierowania takiego wniosku.
    \end{enumerate}

\article \label{art:komisja-rewizyjna}
\p \label{p:komisja-rewizyjna:termin}
    Komisja Rewizyjna w~składzie trzech członków wybierana jest w~głosowaniu tajnym w~terminie wyborów Prezesa określonym w~art.~\ref{art:prezes} \ref{p:wybór-prezesa:termin}.
    W~przypadku braku wyboru Komisji Rewizyjnej w~tym terminie, Zarząd ma~obowiązek zwołania w~tym celu Zebrania w~najbliższym możliwym terminie.
\p
    Kadencja trwa jeden~rok kalendarzowy i~rozpoczyna~się pierwszego stycznia.
\p \label{p:komisja-rewizyjna:wybór}
    Wyboru Komisji Rewizyjnej dokonuje Zebranie bezwzględną większością głosów.
\p
    Członkowie Komisji Rewizyjnej wybierają ze~swego grona Przewodniczącego, który kieruje pracami Komisji.
\p
    Do kompetencji Komisji należą:
    \begin{enumerate}
        \item
            kontrola działalności Zarządu i~ocena jej zgodności z~przepisami prawa, Statutem i~uchwałami Zebrania,
        \item
            przedstawianie sprawozdań i~wniosków pokontrolnych Zebraniu i~Zarządowi,
        \item
            dokonywanie wykładni Statutu z~własnej inicjatywy lub~na~wniosek członka Klubu,
        \item
            inne sprawy powierzone przez niniejszy statut.
    \end{enumerate}
\p
    Komisja Rewizyjna przeprowadza kontrole z~własnej inicjatywy bądź na~wniosek trzech członków Klubu, z~której wnioski przedstawia na~najbliższym Zebraniu Klubu.

\article
\p \label{p:mandat:wygaśnięcie}
    Mandat Członka Zarządu i~Komisji Rewizyjnej wygasa:
    \begin{enumerate}
        \item
            na~skutek pisemnej rezygnacji lub~rezygnacji złożonej drogą elektroniczną,
        \item
            wraz z~upływem kadencji,
        \item
            z~chwilą odwołania przez Zebranie,
        \item
            wraz z~utratą członkostwa Klubu.
        \item
            z~chwilą wystąpienia przesłanek wskazanych w~art.~\ref{art:władze-klubu} \ref{p:władze-klubu:wyrok} lub~\ref{p:władze-klubu:relacje}.
    \end{enumerate}
\p \label{p:mandat:wygaśnięcie-sąd}
    Mandat Członka Sądu Koleżeńskiego wygasa:
    \begin{enumerate}
        \item
            na~skutek pisemnej rezygnacji lub~rezygnacji złożonej drogą elektroniczną,
        \item
            wraz z~upływem kadencji,
        \item
            wraz z~utratą członkostwa Klubu.
        \item
            z~chwilą wystąpienia przesłanek wskazanych w~art.~\ref{art:władze-klubu} \ref{p:władze-klubu:wyrok}.
    \end{enumerate}
\p
    W~przypadku, gdy z~przyczyn wskazanych w~\ref{p:mandat:wygaśnięcie} wygasł mandat Członka Zarządu Prezes Zarządu decyduje~o:
    \begin{enumerate}
        \item
            powierzeniu jego obowiązków innym Członkom Zarządu
        \item
            lub~powołaniu kolejnego Członka Zarządu
    \end{enumerate}
\p
    W~przypadku decyzji o~powołaniu nowego Członka Zarządu Prezes Zarządu zwołuje zebranie w~celu zatwierdzenia wyboru nowego Członka Zarządu zgodnie z art.~\ref{art:zarząd:reszta:wybór}.
\p
    W~przypadku, gdy z~przyczyn wskazanych w~\ref{p:mandat:wygaśnięcie} wygasł mandat Prezesa Zarządu, pozostali członkowie Zarządu zwołują zebranie, na~którym jest dokonywany wybór Prezesa Zarządu oraz pozostałych członków Zarządu zgodnie z~art.~\ref{art:prezes} i~art.~\ref{art:zarząd:reszta:wybór}.
\p
    W~przypadku, gdy skład Komisji Rewizyjnej ulegnie zmniejszeniu z przyczyn wskazanych w~\ref{p:mandat:wygaśnięcie} Prezes Zarządu zwołuje Zebranie, na~którym następuje uzupełnienie składu Komisji zgodnie z art.~\ref{art:komisja-rewizyjna} \ref{p:komisja-rewizyjna:termin} i~\ref{p:komisja-rewizyjna:wybór}.
\p
    W~przypadku, gdy skład Sądu Koleżeńskiego ulegnie zmniejszeniu z przyczyn wskazanych w~\ref{p:mandat:wygaśnięcie-sąd} Prezes Zarządu zwołuje Zebranie, na~którym następuje uzupełnienie składu Sądu Koleżeńskiego.
\p
    Mandat członków Zarządu, Sądu Koleżeńskiego i~Komisji Rewizyjnej wybranych w~trybie wskazanym w~niniejszym artykule wygasa wraz zakończeniem roku kalendarzowego, wraz z~zakończeniem kadencji pozostałych członków Zarządu, Sądu Koleżeńskiego i~Komisji Rewizyjnej.

% ------------------------------------------------------------------------------

\section{Sekcje Klubu}

\article*
\p
    Członkowie i~sympatycy Klubu, zainteresowani podejmowaniem działań zmierzających do~najpełniejszej realizacji swoich zainteresowań w~poszczególnych odmianach fantastyki mają prawo działać w~Sekcjach Klubu.
\p
    Sekcje Klubu, w~zakresie realizacji ich celów, korzystają ze~swobody w~takim zakresie, w~jakim nie~uchybia to~kompetencjom Organów Klubu.

\article*
Na wniosek Szefa Sekcji na~podstawie przedstawionego przez niego preliminarza wydatków Zarząd Klubu może przyznać~jej dla~realizacji celów Sekcji Klubu środki finansowe z~majątku Klubu pochodzące z~rezerwy budżetowej.

\article*
\p
    Sekcje Klubu tworzy Zarząd z~własnej inicjatywy lub~na~podstawie uchwały, na~wniosek minimum~5~(pięciu) członków lub~sympatyków Klubu, określając w~niej cele Sekcji Klubu.
\p
    Sekcje Klubu rozwiązuje Zarząd zwykłą większością głosów.

\article*
\p
    Działalnością sekcji kieruje Szef Sekcji, powoływany i~odwoływany przez Zarząd zwykłą większością głosów.
    Szef Sekcji musi być członkiem Klubu.
\p
    Szef sekcji wspomaga i~inicjuje organizację wydarzeń klubowych w~zakresie tematyki sekcji, a~także informuje regularnie o~nich klub.
    Szef Sekcji sporządza roczne sprawozdanie z~działalności sekcji, które jest umieszczane w~merytorycznym sprawozdaniu z~działalności Klubu.

% ------------------------------------------------------------------------------

\section{Majątek Klubu}

\article
\p
    Majątek Klubu tworzą:
    \begin{enumerate}
        \item
            ruchomości i~nieruchomości będące własnością Klubu,
        \item
            inne prawa majątkowe,
        \item
            środki pieniężne.
    \end{enumerate}
\p
    Majątek Klubu powstaje z~następujących środków:
    \begin{enumerate}
        \item
            składek członkowskich,
        \item
            dotacji, darowizn, spadków i~zapisów,
        \item
            dochodów z~działalności statutowej Klubu oraz z~majątku Klubu,
        \item
            wpływów z~ofiarności publicznej,
        \item
            dochodów z działalności gospodarczej.
    \end{enumerate}
\p
    Majątek Klubu służy wyłącznie do~realizacji celów statutowych Klubu.
\p
    Termin zapłaty składki upływa z~końcem danego miesiąca kalendarzowego.
\p
    Zabrania~się:
    \begin{enumerate}
        \item
            udzielania pożyczek lub~zabezpieczania zobowiązań majątkiem organizacji w~stosunku do~jej członków, członków organów lub~pracowników oraz osób, z~którymi członkowie, członkowie organów oraz pracownicy organizacji pozostają w~związku małżeńskim, we~wspólnym pożyciu albo w~stosunku pokrewieństwa lub~powinowactwa w~linii prostej, pokrewieństwa lub~powinowactwa w~linii bocznej do~drugiego stopnia albo~są związani z~tytułu przysposobienia, opieki lub~kurateli, zwanych dalej ,,osobami bliskimi'',
        \item
            przekazywania ich majątku na~rzecz ich członków, członków organów lub pracowników oraz ich osób bliskich, na~zasadach innych niż w~stosunku do osób trzecich, w~szczególności, jeżeli przekazanie to~następuje bezpłatnie lub~na~preferencyjnych warunkach,
        \item
            wykorzystywania majątku na~rzecz członków, członków organów lub~pracowników oraz ich osób bliskich na~zasadach innych niż w~stosunku do~osób trzecich, chyba że~to~wykorzystanie bezpośrednio wynika z~celu statutowego,
        \item
            zakupu towarów lub~usług od~podmiotów, w~których uczestniczą członkowie organizacji, członkowie jej organów lub~pracownicy oraz ich osób bliskich, na~zasadach innych niż w~stosunku do~osób trzecich lub~po cenach wyższych niż rynkowe.
    \end{enumerate}
\p
    Decyzje w~sprawie nabywania, zbywania i~obciążania majątku Stowarzyszenia podejmuje Zarząd.

\article*
\p
    Zarząd sporządza i~ogłasza roczne sprawozdanie finansowe, zgodnie z~przepisami o~rachunkowości.
\p
    Sprawozdania finansowe przekazuje się właściwemu organowi nadzorczemu.
\p
    Zarząd sporządza roczne sprawozdanie merytoryczne z~działalności Klubu oraz~podaje~je do~publicznej wiadomości w~sposób umożliwiający zapoznanie~się z~tym sprawozdaniem przez zainteresowane podmioty, w~szczególności poprzez zamieszczenie w~Internecie.

% ------------------------------------------------------------------------------

\section{Przepisy końcowe}

\article
\p
    Zmian w~statucie może dokonać Zebranie na~wniosek Zarządu, Sądu Koleżeńskiego lub Komisji Rewizyjnej lub~co~najmniej dziesięciu członków większością \nicefrac{2}{3}~głosów.
\p
    Wniosek w~sprawie zmiany Statutu musi wpłynąć na~ręce Zarządu na~co~najmniej czternaście~dni przed głosowaniem.

\article
\p
    Rozwiązanie Klubu może nastąpić w~drodze uchwały Zebrania podjętej jednogłośnie w~głosowaniu jawnym w~obecności co~najmniej \nicefrac{2}{3}~uprawnionych do~głosowania.
\p
    Podejmując uchwałę o~rozwiązaniu Klubu, Zebranie określa przeznaczenie majątku Klubu.

\article
\p
    Stowarzyszenie prowadzi działalność gospodarczą na ogólnych zasadach, określonych w odrębnych przepisach.
    Działalność ta jest prowadzona wyłącznie w rozmiarach służących realizacji celów statutowych Stowarzyszenia.
\p
    Stowarzyszenie prowadzi działalność gospodarczą w zakresie:
    \begin{enumerate}
        \item
            Działalność agencji reklamowych - 73.11.Z
        \item
            Działalność związana z organizacją targów, wystaw i kongresów – 82.30.Z
        \item
            Pozostała sprzedaż detaliczna prowadzona w niewyspecjalizowanych sklepach – 47.19.Z,
        \item
            sprzedaż detaliczna prowadzona przez domy sprzedaży wysyłkowej lub Internet – 47.99.Z
        \item
            pośrednictwo w sprzedaży czasu i miejsca na cele reklamowe w radio i telewizji – 73.12.A
        \item
            pośrednictwo w sprzedaży czasu i miejsca na cele reklamowe w mediach drukowanych – 73.12. B,
        \item
            pośrednictwo w sprzedaży miejsca na cele reklamowe w mediach elektronicznych (Internet) - 73.12.C
        \item
            pośrednictwo w sprzedaży czasu i miejsca na cele reklamowe w pozostałych mediach – 73.12.D.
    \end{enumerate}

\end{document}
